<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-05-16T12:15:59-04:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">☕️一杯咖啡和一个下午</title><subtitle>Here is where I write for myself.</subtitle><entry><title type="html">西瓜田里吃西瓜</title><link href="http://localhost:4000/2020/05/16/%E8%A5%BF%E7%93%9C%E7%94%B0%E9%87%8C%E5%90%83%E8%A5%BF%E7%93%9C-%E6%96%B0%E7%96%86%E6%B8%B8%E8%AE%B0%E4%B9%8B%E4%B8%89.html" rel="alternate" type="text/html" title="西瓜田里吃西瓜" /><published>2020-05-16T00:00:00-04:00</published><updated>2020-05-16T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/05/16/%E8%A5%BF%E7%93%9C%E7%94%B0%E9%87%8C%E5%90%83%E8%A5%BF%E7%93%9C-%E6%96%B0%E7%96%86%E6%B8%B8%E8%AE%B0%E4%B9%8B%E4%B8%89</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/05/16/%E8%A5%BF%E7%93%9C%E7%94%B0%E9%87%8C%E5%90%83%E8%A5%BF%E7%93%9C-%E6%96%B0%E7%96%86%E6%B8%B8%E8%AE%B0%E4%B9%8B%E4%B8%89.html">&lt;p&gt;西瓜可怜。刚离开瓜藤自由了没几秒，就被咔咔咔剁成了块，转眼进了我们的肚子。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="travel" /><summary type="html">西瓜可怜。刚离开瓜藤自由了没几秒，就被咔咔咔剁成了块，转眼进了我们的肚子。</summary></entry><entry><title type="html">豇豆读jiāng不读gāng</title><link href="http://localhost:4000/2020/05/15/%E8%B1%87%E8%B1%86%E8%AF%BBjia-ng%E4%B8%8D%E8%AF%BBga-ng-%E6%96%B0%E7%96%86%E6%B8%B8%E8%AE%B0%E4%B9%8B%E4%B8%80.html" rel="alternate" type="text/html" title="豇豆读jiāng不读gāng" /><published>2020-05-15T00:00:00-04:00</published><updated>2020-05-15T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/05/15/%E8%B1%87%E8%B1%86%E8%AF%BBji%C4%81ng%E4%B8%8D%E8%AF%BBg%C4%81ng-%E6%96%B0%E7%96%86%E6%B8%B8%E8%AE%B0%E4%B9%8B%E4%B8%80</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/05/15/%E8%B1%87%E8%B1%86%E8%AF%BBjia-ng%E4%B8%8D%E8%AF%BBga-ng-%E6%96%B0%E7%96%86%E6%B8%B8%E8%AE%B0%E4%B9%8B%E4%B8%80.html">&lt;p&gt;2013年的夏天，因为我爸在新疆支教，借着去看他的名义，我得以在高一的暑假去看了一眼这个占中国总面积六分之一的神奇土地。当时刚分完文理科，接下来又要应付不是选修科目的小高考，暑假作业就是一座山。一科一厚本，九科摞在一起可以当板凳了。千山万水地背去新疆，结果沉迷游山玩水，又原封不动地背了回家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来作业怎么糊弄交差地我也不记得了。只记得新疆很大，北疆很美，新疆的水果很好吃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我爸包了一辆小车，请了一个经验丰富的熟人老司机带我们去几个有特色的地点。新疆适合自驾游，但是又不适合初来乍到的人自己开车，因为有很多险恶刁钻的地形，不是在这里身经百战的老司机是开不了这车的。一会儿是戈壁滩的沙地，一会儿又到了车轱辘直打滑的雪山冰地。要是再碰上在倾角30度的雪山上堵七八个小时的车，新司机怕是要吓得弃车而逃。我们在旅程的最后恰巧就遇上了这样的情况，感激司机师傅一夜没合眼把我们从雪山上平安拉回了家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们从新疆伊犁新源县出发，出发之前在路边一家本地常见的拌面面馆吃了午饭。这是我第一次吃拌面。我不是一个喜欢吃面食的人，尤其不喜欢吃面条，觉得索然无味难以下咽，可能是因为自己家里下面从来不放盐以外的调味料的缘故。但是这天我居然吃完了一整份拌面，甚至还想加面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拌面的做法不复杂，把手工拉的面煮熟之后，捞出过凉水盛盘，上面浇上各种『浇头』，再拌匀，就可以开吃了。难的是手工拉面。西北部吃面食的地方，包括新疆，似乎家家户户都手工拉面，我们南方人只能佩服。给我们忙活一天也未必能做好的面食，在他们手上心不在焉地就成功了，做面食简直是魔法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常见的拌面浇头就是西红柿青红椒和洋葱炒牛肉。当然理论上什么菜都可以浇在面上头，只要有手工拉条子这个灵魂，拌面就好吃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进了面馆坐下来，我瞟了眼菜单，就冲老板喊道：『老板，要一份gāng豆炒肉拌面！』&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老板愣了，好像没听懂我的话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我就举起菜单给他看：『要一份这个。』&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;『哦，jiāng豆拌面啊。没问题！』&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次轮到我愣住了，jiāng豆？那是什么东西？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纠正老板之前，我赶紧上网查了查，免得弄巧成拙，丢人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;竟是我错了。可能是江浙沪一带的方言导致的，我记忆里，从小身边的人都念作gāng豆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来每当有人把豇念成gāng，我都忍不住要纠正一下，让他们也体验一下轰的一声世界崩塌这种难忘的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;豇豆炒肉拌面很好吃。我只吃过这一次拌面，但一直到现在都记得。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="travel" /><summary type="html">2013年的夏天，因为我爸在新疆支教，借着去看他的名义，我得以在高一的暑假去看了一眼这个占中国总面积六分之一的神奇土地。当时刚分完文理科，接下来又要应付不是选修科目的小高考，暑假作业就是一座山。一科一厚本，九科摞在一起可以当板凳了。千山万水地背去新疆，结果沉迷游山玩水，又原封不动地背了回家。</summary></entry><entry><title type="html">真正的英雄主义</title><link href="http://localhost:4000/2020/04/03/%E8%8B%B1%E9%9B%84%E4%B8%BB%E4%B9%89.html" rel="alternate" type="text/html" title="真正的英雄主义" /><published>2020-04-03T00:00:00-04:00</published><updated>2020-04-03T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/04/03/%E8%8B%B1%E9%9B%84%E4%B8%BB%E4%B9%89</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/04/03/%E8%8B%B1%E9%9B%84%E4%B8%BB%E4%B9%89.html">&lt;p&gt;今天是国内的4月4号，是哀悼在这次疫情中牺牲的烈士的纪念日。所有社交app的界面都变成了灰色，心也一起跟着变灰了。活着的人还能抱着一切都会好起来的念想，但是他们就永远留在了这次灾难的废墟里。是的，是灾难这个词。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天也是阳光灿烂的一天。窗户外面花开了大半，粉粉白白，小鸟喳喳乱叫，shady ave车水马龙。好像什么都没发生。只有网络上一篇喧闹，焦虑和恐慌溢满了每条动态的字缝里。不断跳动的确诊数字显得窗外的风景是那么荒谬地美丽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果一切会过去，那等生活回到正常轨道上的时候，我大概会珍惜那些平常的来之不易；如果一切都会好起来，但愿自己不会忘记这一切，即使大部分人可能只有七秒的记忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再坐到窗边的阳光下写几句吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就算是现在隔离在家的日子也许也是会被将来的某个时刻怀念和珍惜着的呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The worst is yet to come.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;『活在当下』不是轻飘飘的四个字啊，不是及时行乐，而是『认清了生活的面目之后依然能够热爱生活的英雄主义。』&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="blog" /><summary type="html">今天是国内的4月4号，是哀悼在这次疫情中牺牲的烈士的纪念日。所有社交app的界面都变成了灰色，心也一起跟着变灰了。活着的人还能抱着一切都会好起来的念想，但是他们就永远留在了这次灾难的废墟里。是的，是灾难这个词。</summary></entry><entry><title type="html">《每当我找到生活的意义，它就又变了》</title><link href="http://localhost:4000/2020/03/29/%E6%AF%8F%E5%BD%93%E6%88%91%E6%89%BE%E5%88%B0%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89-%E5%AE%83%E5%B0%B1%E5%8F%88%E5%8F%98%E4%BA%86.html" rel="alternate" type="text/html" title="《每当我找到生活的意义，它就又变了》" /><published>2020-03-29T00:00:00-04:00</published><updated>2020-03-29T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/03/29/%E6%AF%8F%E5%BD%93%E6%88%91%E6%89%BE%E5%88%B0%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89-%E5%AE%83%E5%B0%B1%E5%8F%88%E5%8F%98%E4%BA%86</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/03/29/%E6%AF%8F%E5%BD%93%E6%88%91%E6%89%BE%E5%88%B0%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89-%E5%AE%83%E5%B0%B1%E5%8F%88%E5%8F%98%E4%BA%86.html">&lt;p&gt;最近发现了一本好书，如题。可以说是人生圣经了，不管是哪种人生观都能从里面找到古希腊哲学家们的金句，让自己理直气壮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作者丹尼尔之所以写这本书说来也是蛮有趣的。他上大学的时候不知道将来想干嘛，该选什么专业，同学扎堆的医生、律师和金融自己都不感兴趣，于是决定选一个能指导自己人生的专业——哲学。（2333）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是他开始摘抄一些古希腊哲学家和近现代哲学家的名言。当时他20多岁。陆陆续续地抄抄写写，附加一些自己的感想，那本破烂笔记本跟着他一直到30岁出头。后来某天突然觉得自己的『使命感』很幼稚，于是就把笔记本收进了书柜里，就再也没翻开过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到这本书出版前夕，他70岁的时候。他又偶然翻出了那本笔记本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他发现自己当时的感悟虽然幼稚得不行，摘抄下的句子中的道理如今站在人生这头看竟然仍然能源源不断地让他重新思考。如何尽可能地活出最好的人生？这个问题让他上下求索了几十年，如今在七十岁时仍然想以最好的方式安度自己的晚年。于是丹尼尔决定出版自己的这本笔记，重新写下如今的自己对这些『指导如何过出最好的人生』的『金句』的新思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些问题可能永远也没有答案，但问题本身有趣不就够了嘛&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;今天暂时只分享前两个句子~&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;『莫因渴望你没有的，而错过你已拥有的；要知道，你现在拥有的，也曾是你渴望的』 ——享乐主义大师 伊壁鸠鲁&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;『生活摇荡如钟摆，于痛苦与无聊间徘徊』——忧郁小王子 叔本华&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;悲观主义的叔本华竟然同时也是享乐主义者，突然让我意识到悲观和享乐不矛盾啊。因为享乐就是认为快乐和幸福是人生的终极目标嘛，这和悲观主义的『它们永远也得不到』并不矛盾啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而悲观主义感觉也并不是简单的生活态度悲观，可能恰恰相反，认识到了生活的本质就是不快乐反而能让自己的期望变低，从而更容易感到满足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近事情扎堆，真正的焦头（脱发）、烂额（额头冒痘）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看了这本书里的几个小章节之后焦虑很是好了一些。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;『不想太多悲惨的话，最保险的方法就是不要期望能过得很开心』&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;反思了一下自己之前，不管是小学、初中、高中、大学刚开始时，潜意识里一直都是觉得未来的日子、最终要努力到的目标，应该是开心的人生。所以花了很长一段时间都没办法调整心态，没办法理解为什么这个社会经过了奇奇怪怪的相互作用之后，最后end up让几乎所有人都不快乐呢。潜意识里，『自然』创造的，应该是对人友好快乐的环境才对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在发现，是因为自己的assumption大错特错了，才无法理解现状。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把前提推翻，一切就变得可以接受了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过不期望未来会过得有多开心并不影响现在很开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火锅很好吃&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冬天香港的温度很宜人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天是个大晴天&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周末想去吃拉面&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某节课的讲堂外面在免费发糖果&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四又有自愿的实验可以做，赚他个200块去吃一顿&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明天什么的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再说啦&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以就回到了上面伊壁鸠鲁的第一句话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It’s as good as it gets.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目标与达到目标，不过是一个个循环。人是永远也不会满足的动物啊。即使得到了现在期盼的那些目标，未来也还有无数个艰难的坎在等着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美帝金融工程top10毕业的master照样找不到工作，即使是千人中挤破了头进了自己dream school；上学期advanced micro的教授，年轻时通过了无比苛刻的选拔中进了普林斯顿，survive了读博期间巨大的精神压力战胜了毕业率以经济phd毕业，再从几百个人中杀出来拿到了哥大当年的一个助理教授的职位，然而没有通过tenure考核，现在五六十岁了仍然是讲师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没错我确实在自我安慰。不过这也是事实诶。自己倒霉的时候只要想想生活对每个人其实都挺烂的，心里就会有种麻木不仁的慰藉感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，该吃的吃，该睡的睡，该玩的玩。焦虑虽然有利于社会进步，不过那么遥远的社会进不进步关我啥事呢。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;所以，综上所述，是本好书，我觉得可以9分。如果你喜欢想这些永远也想不明白的问题的话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BB了这么多废话，最后来一句最实用的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;祝大家都睡个好觉。祝大家都度过一个美好的夜晚🌛！&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="review" /><summary type="html">最近发现了一本好书，如题。可以说是人生圣经了，不管是哪种人生观都能从里面找到古希腊哲学家们的金句，让自己理直气壮。</summary></entry><entry><title type="html">仿佛夏天的一场雷雨</title><link href="http://localhost:4000/2020/03/28/%E4%BB%BF%E4%BD%9B%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%9C%BA%E9%9B%B7%E9%9B%A8.html" rel="alternate" type="text/html" title="仿佛夏天的一场雷雨" /><published>2020-03-28T00:00:00-04:00</published><updated>2020-03-28T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/03/28/%E4%BB%BF%E4%BD%9B%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%9C%BA%E9%9B%B7%E9%9B%A8</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/03/28/%E4%BB%BF%E4%BD%9B%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%9C%BA%E9%9B%B7%E9%9B%A8.html">&lt;h2 id=&quot;1&quot;&gt;1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今天的匹兹堡下雨了,  温度一下子从十度以下飙升到了二十四五度,  外面没有一丝风,  室内更是又湿又闷热.  突然有一种夏天的错觉。早上晴空万里，下午突然黑云压城，瓢泼大雨，电闪雷鸣。过了一阵乌云里又探出了太阳。再过一阵太阳隐没了，又哗哗的下起雨来，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不就是夏天么。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2&quot;&gt;2&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;刚才看了一眼一亩三分地的疫情数据，美国确诊突破了12万，今天一天又增加了一万六千多例，已经持续这样的和武汉高峰时期差不多的增速好几天了，逐渐麻木，仿佛不出门这些数字就只是数字，和自己的生活关系不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump今天宣布说他在考虑对纽约全州，New Jersey和Connecticut的疫情严重地区进行强行封锁。听上去是好事，但是立刻被纽约州长指出如何强制执行具有难度。Trump的话也没有什么一言既出驷马难追的可信度，再加上现在这个政策还停留在『想法』的阶段，如何执行，何时执行，完全没有定论，让控制疫情的希望显得更加渺茫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天我也是第一次听说一个和自己比较相熟的人回了国。在国内航班几乎停飞，欧洲几乎全面封锁以至于很难转机的情况下，还是回了国。留给自己的时间只有两个月不到了，美国再这样下去真的会有拐点吗？走还是不走，现在是一场赌博，并且无论对错净收益都只有失没有得。这就是一个人在大环境下的无能为力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在回过头看17年写的日记，那时候的忧虑跟现在比起来简直都是幸福的烦恼了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3&quot;&gt;3&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;现在是美国的3月28号，现在美国的增长曲线和国内2月10号左右的差不多，时差一个半月，但是要美国达到国内的控制强度几乎是不可能的，看确诊的疫情地图就知道了，国内的确诊爆发几乎都在湖北，尤其是武汉；但是美国没有完全切断州之间的交通，虽然纽约现在毫无疑问是爆发的中心，但是美国的总体确诊还是比国内分布得均匀很多，也就是说，各个州都在快速的增长，这里还不包括可能只有纽约有检测能力的可能性，其他州可能还潜在十倍于现在确诊的感染人数。那一个半月之后，也就是五月中旬，估计不能过于乐观的期望美国到时候已经好转，甚至已经像中国现在一样能复工复学了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微博热搜上，武汉解封的热搜和美国确诊超过八万的热搜排在一起，洋溢着一片热闹欢腾和幸灾乐祸的气氛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不是说国内这次基本抗疫胜利不值得骄傲。中国力量和中国速度确实是无可复制的。但是我怕这些庆祝胜利的人们会忘了这次胜利付出的代价。忘记李文亮医生，忘记那8位吹哨人经历了什么，忘记疫情一开始暴露出来的各种制度漏洞，忘记湖北红十字会，忘记当时微博上不忍卒读的#疫情求助#话题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;死亡3306个人并不是有3306个人因为这次疫情去世了这样一件事，而是一个人可能因为在去买菜的路上没戴口罩，或是无意和患者坐了同一班列车而感染，最后在呼吸困难中痛苦地去世这件事，发生了三千三百零六次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最可怕的就是忘记。人群总是能这么轻易的忘记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更不用提还没过去的事情：疫情过后的在武汉殡仪馆门口排队领取骨灰的家属们，在胜利的庆祝面前都没有悲伤的权力，只能集体失声。家属在殡仪馆门口被禁止拍照，公众号文章一发就被删……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我实在不能理解为什么社交媒体上现在又是一片河山大好，当做什么事情都没发生过的样子。热搜重新被明星的绯闻八卦占据。疫情过后，人们不是反思，而是立刻把痛苦抛诸脑后，重新兴高采烈的开启新生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果忘记，那么一定会有下一次。就像这次之于2003年的SARS一样。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;4&quot;&gt;4&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;外面又开始下雨，闪电近得让人害怕它下一秒就要劈进房间。我房间窗外的街道上人迹寥寥，时不时还是有私家车在路上奔驰，不知道要去哪里做什么，餐厅、酒吧、商店、学校，明明通通都关门了。是有亲人生病了吗？还是车上就载着一个不幸的人呢。这样想着想着就开始担心起来，觉得美国人民既可怜又”活该”，他们肯定想不到自己竟然会面临比最开始爆发疫情的的中国还要严峻的形势，但二月份中国的情势全世界都看在眼里，没有吸取教训提高警惕，防了东墙忘了西墙，又怪谁呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这雨下得真的是又闷又热啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根本没过春天就直接进入了夏天，估计过两天短暂的夏天又要跌回冬天，这确实是东海岸的气候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;听说家里的海棠花开了，樱花也开了，鉴真图书馆门口那一条路上花瓣纷飞，粉粉白白的，真好看。即使家里下雨，一定也下的是那种绵绵的春雨，细细的，雾蒙蒙的，可以打伞，不打也没事的那种雨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家里的春天果然还是准时来了。就像二月份的时候说的那样，冬天总会过去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那外面这个雷暴雨到底啥时候能放晴呢。&lt;/p&gt;

&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt; 2020.03.28&lt;/div&gt;
&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt;于匹兹堡Kenmawr公寓里的小窝&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">1</summary></entry><entry><title type="html">冬春夏没有秋</title><link href="http://localhost:4000/2017/10/26/%E5%86%AC%E6%98%A5%E5%A4%8F%E6%B2%A1%E6%9C%89%E7%A7%8B.html" rel="alternate" type="text/html" title="冬春夏没有秋" /><published>2017-10-26T00:00:00-04:00</published><updated>2017-10-26T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/2017/10/26/%E5%86%AC%E6%98%A5%E5%A4%8F%E6%B2%A1%E6%9C%89%E7%A7%8B</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2017/10/26/%E5%86%AC%E6%98%A5%E5%A4%8F%E6%B2%A1%E6%9C%89%E7%A7%8B.html">&lt;h2 id=&quot;1&quot;&gt;1&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我的课桌上一直放着一个圣诞节小火车造型的水晶球，水晶球里面是一只驯鹿。如果把它上下颠倒几秒再翻转回来，水晶球里面就会有白色的小颗粒漫天飞扬。那只驯鹿举着双手，面带微笑，好像在迎接满天的雪花洒落。
这个水晶球里算是我收藏的一个小小的冬天。冬天被锁在这个小小的圆球里，出不来，我也进不去。
这个冬天是一个发小在大一开学前送我的。她高二的时候去了德国念书，有一年圣诞节的时候在当地逛圣诞市场，看到了这个水晶球，就买回来送了我。德国大概一年大部分时间都浸泡在冬天里吧，跟潮湿闷热的香港是两个极端，也许下次我该送个香港的夏天给她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在已经十月底了，如果是小学生写词组搭配题的话，”金秋十月”听起来像个标准答案。然而我现在甩着光膀子，穿着人字拖，坐在空调房里绝望地扒着天气预报，指望能盼到可以不开空调睡觉的日子。没办法，这就是香港。朋友圈里北边的同学们秋裤都早就上身了，他们每天早上起床可能会抱怨的冷天，却是我一年只有寒假回家的时候才能珍惜着过的天气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前自己也是这样对冬天不以为然甚至咬牙切齿的。初中时候中午要从学校走回租的房子吃饭，下雪的那些天即使穿着雪地靴脚趾尖也会被冻到没知觉。雪被踩得嘎吱嘎吱响，但是谁有心情欣赏什么蓬松的新雪啊，赶紧哧溜一下溜回室内解放一下双脚才是当务之急。还有下雪了之后的马路，被无数双鞋底车轮蹂躏过之后只剩下又脏又湿滑的泥水夹杂着碎冰。想想就让人愉快不起来。好一点的回忆就是高二寒假之后的开学前夜，下了好大一场雪，交通瘫痪，于是学校通知报道可以延后一天。突然多出来的一天让人无所适从，当时前一辆自行车刚丢，于是就利用这天和老爸去买了新自行车。新车和雪是一样的颜色。因为路面结冰不敢直接骑回来，就从文昌中路那边的那家捷安特店一路推回了家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我就这样坐在空调房里对着冬天流哈喇子。前一阵子看到北京下雪的新闻，我就嚷嚷着好想穿秋裤啊，仿佛穿上秋裤就可以过冬天了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2&quot;&gt;2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前两天气温终于有些许下降，晚上出门吃饭立刻感觉空气里好像有那么一丝秋天的味道了，立刻欣喜若狂，贪婪地吸了一大口气，真的，秋天的风就是有自己不一样的味道。在我的鼻子里闻起来有点像麦草味，又有点像秸秆味。其实我还挺喜欢闻烧秸秆的味道的，有点人间炊烟温温暖暖的感觉，又有点旺盛的、热闹的东西终于都消停了的冷淡。管它健不健康致不致癌，就是喜欢大口大口地闻。随手看了一眼朋友圈，全是秋天的刷屏。突然有点哭笑不得，明明是很正常的事情啊，来到这里之后都仿佛稀奇到不得了的宝贝。况且树都还是一样绿到滴水，一片落叶都很难见到，就这么一点秋风的气味就能勾起这么
感叹。在香港上学的孩子还真是可怜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跟着这秋天一起来的还有无限爆炸的期中考试和各种作业各种杂事。每天疲于赶due根本没空悲春伤秋。刚写完一门课的作业就出了另一门课的作业，无限循环，五门课循环一圈又到了第一门课的ddl，一周四个due三场midterm，熬过一周还有一周，熬过一周还有一周。看着手机上像发票一样长的待办事项，突然就什么也不想做了。大概心理学上应该有这么一条”爆炸定理”，人的做事效率在一定范围内和工作压力正相关，但工作量过了一个阈值之后，效率就会突降为零。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么也不想做的时候就想去洗澡，看水慢慢地流。『好想这样一直洗下去不用出门面对所有的事情』、『时间能不能停住啊』和『不行我在这样乱想的同时时间已经越来越少了』的各种想法纠缠在一起打架。就会想为什么会有这么多事情呢，为什么现在一点努力的动力也没有了呢，为什么感觉未来毫无希望呢。也不是一眼能看到头的人生，恰恰相反对以后到底会做什么一点头绪也没有，但是看着周围那些被所有人追捧羡慕的”精英人生”“成功案例”就提不起半点兴趣。真羡慕以前高中被狭小的近距离目标牵着鼻子走的时候，至少那时候觉得以后是明亮的，觉得未来是充满希望的，觉得自己是什么都能做也什么都想做的。缝个笔袋就觉得如果以后能当设计师的话该多好啊的时候一去不复返了，现在突然觉得所有工作都一样，都过得不快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是秋天的原因还是我的原因呢。昨天稍微热了些，看室友把床上的被子换成了毛巾毯，一瞬间竟然有一种错觉，感觉现在正在从春天往夏天过。反应过来之后觉得自己傻透了。不过错觉的那一瞬间竟然有点开心，大概是因为觉得回到了上学期。能回到之前的任何一个时刻都好啊，只是不要再往后过了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3&quot;&gt;3&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;吹了秋风之后的一两天觉得天气应该凉快下来了，应该可以不开空调睡觉了，结果因为寝室通风不好，开着窗开着电扇也没有太大用，还是会觉得闷，加上为了通风要拉开窗帘睡觉，光线太亮，就感觉睡眠质量很低，睡得很难受，于是妥协，还是老老实实打开空调睡觉。原来还是夏天啊，永远过不去的夏天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想想夏天也不是一无是处。除了蚊子多，小强多，不开空调就又热又湿，出一趟门相当于洗了个澡，额头因为出汗多容易冒痘痘之外，还是有那么一丁点好处的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨晚吃了薄荷巧克力味的冰淇淋。可以一直穿短裤和裙子。可以轻轻松松就下定决心去游泳。洗起衣服来也方便。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在正好是出门不热、太阳正好明媚但又不晒的天气。回宿舍山路上的爬山虎也绿得一塌糊涂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马上又要到周末了，虽然下周一还有考试，但是吃一趟火锅的时间还是有的，想到这些能给自己稍微打点兴奋剂。这篇文罗里吧嗦唠叨到这里也够长了，文章基调不能太丧，最后还是要强作乐观，扬起一点对生活的热情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，周六出去吃火锅好呢，还是周日出去呢。&lt;/p&gt;

&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt; 2017.10.26&lt;/div&gt;
&lt;div style=&quot;text-align: right&quot;&gt;于清水湾Hall3&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">1 我的课桌上一直放着一个圣诞节小火车造型的水晶球，水晶球里面是一只驯鹿。如果把它上下颠倒几秒再翻转回来，水晶球里面就会有白色的小颗粒漫天飞扬。那只驯鹿举着双手，面带微笑，好像在迎接满天的雪花洒落。 这个水晶球里算是我收藏的一个小小的冬天。冬天被锁在这个小小的圆球里，出不来，我也进不去。 这个冬天是一个发小在大一开学前送我的。她高二的时候去了德国念书，有一年圣诞节的时候在当地逛圣诞市场，看到了这个水晶球，就买回来送了我。德国大概一年大部分时间都浸泡在冬天里吧，跟潮湿闷热的香港是两个极端，也许下次我该送个香港的夏天给她。</summary></entry></feed>